---
title: Atualização de fevereiro de 2020 dos aplicativos da KDE

publishDate: 2020-02-06 12:00:00

layout: page # don't translate

summary: "O que aconteceu com o KDE Applications este mês"

type: announcement # don't translate
---

Este mês inclui um grande número de lançamentos com correções de
erros. Embora todos nós gostamos de novas funcionalidades, sabemos também
que as pessoas também amam quando erros e crashes são arrumados e
resolvidos!

# Novos lançamentos

## KDevelop 5.5

O grande lançamento deste mês vem do [KDevelop
5.5](https://www.kdevelop.org/news/kdevelop-550-released), a IDE que permite
escrever facilmente programas em C++, Python e PHP. Nós consertamos vários
erros e organizamos um bocado do código do KDevelop. Incluímos capturas de
init Lamba para C++, seleções de checkset pré-definidas e configuráveis para
o Clazy-tidy e o Clang, além de auto- completamento do tipo look-ahead
incluso para arrays de tipo e classe constant visibility. No Python, agora
há suporte ao Python 3.8.

O KDevelop está disponível na sua distribuição Linux ou como AppImage.

{{< img class="text-center" src="KDevelop_5.5.0.png" link="https://www.kdevelop.org/news/kdevelop-550-released" caption="KDevelop" >}}

## Zanshin 0.5.71

O [Zanshin](https://zanshin.kde.org/) é o nosso aplicativo de gerenciamento
de tarefas do tipo TODO com integração com o Kontact. Lançamentos recentes
do Kontact haviam quebrado o Zanshin e os usuários acabavam ficando sem
saber que tarefas fazer a seguir. Porém, neste mês, um lançamento foi feito
para [fazer o Zanshin funcionar
novamente](https://jriddell.org/2020/01/14/zanshin-0-5-71/). Agora podemos
novamente encontrar as tarefas que precisamos terminar de fazer!

{{< img class="text-center" src="zanshin.png" link="https://jriddell.org/2020/01/14/zanshin-0-5-71/" caption="Zanshin" >}}

## Latte-dock 0.9.8

https://psifidotos.blogspot.com/2020/01/latte-bug-fix-release-v0981.html

{{< img class="text-center" src="latte.png" link="https://psifidotos.blogspot.com/2020/01/latte-bug-fix-release-v0981.html" caption="Latte Dock" >}}

## RKWard 0.7.1

https://rkward.kde.org/News.html

{{< img class="text-center" src="rkward.png" link="https://rkward.kde.org/News.html" caption="RKWard" >}}

## Okteta 0.26.3

O [Okteta](https://kde.org/applications/utilities/org.kde.okteta), o editor
de Hex da KDE, teve correções de erros implementadas e inclui uma nova
funcionalidade: um algoritmo CRC-64 para sua ferramenta de checksum. O
Okteta também atualizou o código para o novo Qt e KDE Frameworks.

{{< img class="text-center" src="okteta.png" link="https://kde.org/applications/utilities/org.kde.okteta" caption="Okteta" >}}

## KMyMoney 5.0.8

O [KMyMoney](https://kmymoney.org/), o aplicativo da KDE que permite a você
gerenciar suas finanças, [teve várias correções de
erros](https://kmymoney.org/changelogs/kmymoney-5-0-8-release-notes.html) e
uma melhoria que fornece suporte a checar formulários com o protocolo split.

{{< img class="text-center" src="kmymoney.png" link="https://kmymoney.org/changelogs/kmymoney-5-0-8-release-notes.html" caption="KMyMoney" >}}

# O que está por vir

O Keysmith é um gerador de código de dois fatores para o Plasma Mobile e o
Plasma Desktop que usa o oath-toolkit. A interface de usuário é escreta em
Kirigami, tornando-o adaptável para qualquer tamanho de tela. Esperamos
lançamentos em breve.

# Chocolatey

{{< img class="text-center" src="chocolatey.png" link="https://chocolatey.org/profiles/KDE" caption="Chocolatey" >}}

O [Chocolatey](https://chocolatey.org) é um gerenciador de pacotes para o
sistema operacional Windows. O Chocolatey gerencia a instalação e
atualização de todos os programas no sistema e tornam a vida mais fácil para
usuários do Windows.

A comunidade [KDE possui uma conta no
Chocolatey](https://chocolatey.org/profiles/KDE) e você pode instalar o
Digikam, Krita, KDevelop e Kate por ele. A instalação é bastante fácil:
basta rodar `choco install kdevelop` e o Chocolatey fará o resto por
você. Os mantenedores do Chocolatey tem requisitos sérios para inclusão de
software, de modo que você tenha garantia de receber pacotes testados e
seguros.

Se você é um mantenedor de aplicativo da comunidade KDE, considere ter seu
aplicativo adicionado e, se você é um distribuidor do aplicativo para
Windows, considere o Chocolatey para suas instalações.

# Atualizações dos sites

{{< img class="text-center" src="kmymoney.png" link="https://kmymoney.org/" caption="KMyMoney" >}}
A nossa equipe Web continua a atualizar a presença online da comunidade e recentemente reformou o [site do KMyMoney](https://kmymoney.org).

# Lançamentos 19.12.2

Alguns dos nossos projetos lançam a seu próprio tempo e alguns são lançados
em lotes. O conjunto de projetos do 19.12.2 foi lançado hoje e deve ficar
disponível nas lojas de aplicativos e distribuições em breve. Dê uma olhada
na [página de lançamentos do
19.12.2](https://www.kde.org/info/releases/1912.2.php). Este conjunto era
chamado anteriormente de KDE Applications mas teve sua nomeação alterada
para se tornar um serviço de lançamentos, deste modo evitando confusão com
todos os outros aplicativos da KDE e também por ser dezenas de produtos
diferentes ao invés de um conjunto só.

Algumas das correções inclusas neste lançamento são:

* O reprodutor de música
  [Elisa](https://kde.org/applications/multimedia/org.kde.elisa) agora
  consegue lidar com arquivos que não contém metadados
* Anexos salvos na pasta *Rascunhos* não desaparecem mais ao reabrir uma
  mensagem para edição no
  [KMail](https://kde.org/applications/internet/org.kde.kmail2)
* Um problema de temporização capaz de fazer o
  [Okular](https://kde.org/applications/office/org.kde.okular) parar de
  renderizar foi corrigido
* A função UML Designer do [Umbrello](https://umbrello.kde.org/) agora vem
  com importação Java melhorada

[19.12.2 release
notes](https://community.kde.org/Releases/19.12_Release_Notes) &bull;
[Página da wiki para baixar
pacotes](https://community.kde.org/Get_KDE_Software_on_Your_Linux_Distro)
&bull; [página com informações da fonte do
19.12.2](https://kde.org/info/releases-19.12.2) &bull; [registro completo de
alterações do
19.12.2](https://kde.org/announcements/changelog-releases.php?version=19.12.2)
